支共進博會尚未召開 外媒披露其遭冷遇信息

中共首屆中國國際進口博覽會（進博會）即將召開，據稱習近平將參加開幕式。有分析認為，北京是藉此博覽會對內外局勢表態。也有外媒報導，七國集團首腦都不出席，此會尚未召開就註定遭「冷遇」。

中共商務部29日放風，進博會將於北京時間11月5日在上海開幕，中國國家主席習近平將會出席並發表演講。這是中共今年四大主場外交活動的最後一場，受到關注。

此次進博會與一般的展覽會不同，商務部國際貿易談判代表兼副部長傅自應說，是由習近平「親自提議並向世界宣布的」，並「要求辦成國際一流的博覽會」。

去年5月，習近平在「一帶一路」國際合作論壇上介紹進博會時就表示「這不是一般性的會展，而是我們主動開放市場的重大政策宣示和行動。」 中共官媒《環球時報》也發文表示，要利用主場機會，「搭台唱戲」「借嘴說話」等等。

七國集團首腦不捧場

中共自稱進博會「得到主要國家支持」，但事實上，美國大使館發言人10月24日表示，美國不派高級政府官員參加在上海舉行的進博會，並敦促北京結束「有害和不公平的貿易行為」。

七國集團（G7）的其它國家領導人或政府首腦也不會出席。香港《南華早報》29日報導，七國集團（美國、加拿大、英國、法國、德國、意大利及日本）的國家元首或政府首腦均不出席這個博覽會。

韓國方面原定由產業通商資源部部長出席，但韓國《中央日報》30日報導，最終降低與會人員規格，由室長級別出席。據悉，這是因為韓國產業通商資源部部長與中共商務部部長的會晤最終未能成事所致。

韓國《朝鮮日報》31日報導認為，中共首屆國際進口博覽會還沒有開，就註定會遭「冷遇」。 報導認為，即使北京方面信心滿滿，打算「向世界展示全面開放」的意願，但是在中美貿易戰下，因美國等主要西方國家首腦不參加，這次會議的效果大打折扣。

大陸經濟學家鞏勝利也對大紀元表示：「G20發達國家，就是人均收入2萬美元以上的國家，只有來了德國。德國是以企業形式來的。」他認為，進博會只是開放的一種表面形式，「美國沒有參加，則不可能對貿易戰起什麼作用。」

「進博會」為何高調？

本月初，美國副總統彭斯（Michael Richard Pence）發表關於美中關係的演講，對中共進行了全方位的抨擊，涉及干涉內政、貿易不公、竊取機密、威脅台灣、南海擴張、侵犯宗教自由、對第三世界進行債務外交等領域。中共雖然反彈，但至今不見類似等級的中共高層對此表態。

而此時正是中共吹噓所謂改革開放40周年的時間點上，北京的表現不同尋常。習近平剛剛結束「南巡」，在港珠澳大橋開通儀式上極為低調；四中全會召開的時間一拖再拖，打破近30年來最遲召開紀錄； 中共高層遲遲沒有給出完整的明確的政經改革走向等。

外界關注，習近平將在這次進博會上發表演講，是否會對中美貿易給出中國方面的解決方案？是否會對中國未來的改革形勢進行說明？

上海企業家胡力任接受大紀元採訪時認為，這個進博會對北京來說，就是想抓住一根救命稻草。習近平親自去上海，可見他本人也已經覺得風險巨大。另外，中國經濟基本進入滯脹階段，商務部的很多經濟數據是造假的。

他還表示，國內一直希望能產業升級，但現在中國已經沒有基礎研發能力，只能在高科技應用領域做二次開發。所以北京很希望能在本次博覽會上發現並引進更多的新技術。這才是本次進口博覽會的重點。

北京在改革什麼？

對於北京再發出「改革開放」信息，鞏勝利認為，改革應該使人民生活越來越好、越來越富裕，越來越自由。如果違背了這麼幾個最基本概念改革，「我覺得這樣的改革，那是可怕的改革。」權力越來越集中，財富越來越集中到國有企業，老百姓越來越窮；霧霾、水污染、土地污染還在繼續蔓延。

鞏勝利還說，中共以前的信息化改革小組、改革領導小組，現在又變成改革領導委員會、信息化委員會，把以前沒有成本的小組都納入國家的成本，要開工資，所有的都要國家承擔起來，這種改革也可怕。「中國的成本會越來越高，這種改革也會讓老百姓的吃喝拉撒的所有成本居高不下的。這種改革是好是壞？一看就清楚了。」

胡力任也表示，國內老百姓的消費能力已經直線下降，房地產捆綁了整個中國經濟。北京現在只能靠人民幣貶值，繼續大量超發人民幣來維持經濟數據。這種做法其實就是犧牲所有中國老百姓的利益。